{"id":"o17","orderID":"o0017","name":"Grammle-O17","slug":"seriösität-oder-seriosität","aliases":["o17","d6d0fab431d57fdf267ef2d1e2e49490"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"Seriösität","correct":"Seriosität","wrongex":"Die Außenministerin strahlte eine unglaubliche **Seriösität** aus.","correctex":"Die Außenministerin strahlte eine unglaubliche **Seriosität** aus.","wrongs":["\\b(S|s)(eriösität|ERIÖSITÄT)\\b"],"status":2022,"alt":["Vertrauenswürdigkeit","Glaubwürdigkeit","Ehrlichkeit"],"confusion":["seriös"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/haeufige_fehler/Serioesitaet"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/serioesitaet.shtml"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/Seriosit%C3%A4t"}],"explanation":"Die Seriosität leitet sich nicht vom Adjektiv „seriös“ ab, sondern vom mittellateinischen „seriositas“.","uid":"d6d0fab431d57fdf267ef2d1e2e49490","type":"regeln"}
